{
    "question": "Resultan dua gaya yang segaris dan searah sama dengan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>resultan dua gaya yang segaris dan searah sama dengan jumlah kedua gaya tersebut.<br>semoga membantu :)<br></span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "F1 + F2 =....<br>itu jawabannya karena searah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hambatan-resistor-sebesar-2k2-tunjukkan-urutan-gelang-warnanya-730",
            "question": "Hambatan resistor sebesar 2K2 tunjukkan urutan gelang warnanya! \u00a0 tolong kasih caranya ya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2K2= 2002<br>2= MERAH<br>0= HITAM<br>0=HITAM<br>2=MERAH",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-kawat-lurus-dan-kawat-berbentuk-kumparan-yang-dialiri-ku-115",
            "question": "terdapat kawat lurus dan kawat berbentuk kumparan yang dialiri kuat arus yang sama besar . kawat manakah yang menghasilkan medan magnet lebih kuat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih cepat yang kumparan<br>kan ada juga pembuktian kalau kawat yang dibuat kumparan dan yang dibuat lurus,maka kecepatan dan jumlah\u00a0paku yg menempel di dua kawat tersebut ya yg di kawat kumparan dan jumlahnya juga lebih banyak daripada kawat yang lurus. kalau gak percaya ya cobain aja :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-kekekalan-energi-berikan-contohnya-753",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan kekekalan energi? berikan contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi memilik hukum, hukum itu disebut hukum kekekalan energi. Begini isinya : <br>Energi tidak dapat diciptakan, adan tidak dapat dimusnahkan<br>Seperti contohnya air, air akan terus ada. Juga angin. dan energi lainnya<br>\u00a0By : Muhammad Rafid Nadhif Rizqullah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hukum kekekalan energi adalah : bahwa energi tidak dapat diciptakan dan tenergi tidak dapat dimusnahkan tetapi, energi dapat diubah kedalam bentuk yang lain. contohnya : energi gravitasi, dapat diubah menjadi energi gravitasi elastisitas.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-tekanan-gas-824",
            "question": "Bagaimana cara menghitung tekanan gas?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Seorang ahli Fisika berkebangsaan Inggris bernama Robert Boyle (1627-1691) melakukan percobaan pemampatan udara. Hasil percobaan menyatakan\u00a0\u201cHasil kali tekanan dan volume gas dalam ruang tertutup selalu tetap, asalkan suhu gas tidak berubah\u201d.</span><span>Pernyataan tersebut dikenal dengan\u00a0Hukum Boyle.\u00a0Hukum Boyle dapat ditulis dalam bentuk rumus:</span>p.V=cKeterangan:P = tekananV = volumec \u00a0= bilangan tetap (konstanta)Karena p.V=c,\u00a0 berarti<span>p1.V1= p2.V2</span>Keterangan:<span>p<span>1\u00a0</span>= tekanan udara mula-mula</span><span>V1= volume udara mula-mula</span><span>p2= tekanan udara akhir</span><span>V2= volume udara akhir</span>Alat-alat teknik berdasarkan Hukum Boyle, antara lain sebagai berikut:ManometerManometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara atau gas di dalam ruang tertutup. Ada tiga jenis manometer:1. Manometer raksa terbuka<span>Manometer raksa terbuka di pakai untuk mengukur tekanan gas yang besarnya kurang lebih 1 atmosfer.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-akibat-buruk-yang-timbul-pada-kehidupan-sehari-h-723",
            "question": "Berikan 3 contoh akibat buruk yang timbul pada kehidupan sehari-hari karena gejala pemuaian benda yang suhunya naik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Terjadi pembengkokan pada rel kerta api<br>2. bisa terjadi perputusan kabel di tiang listrik<br>3. terjadi pembengkokan pada jembatan - jembatan besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-tabel-hasil-percobaan-tentang-pemuaian-zat-cair-berik-383",
            "question": "(Perhatikan tabel hasil percobaan tentang pemuaian zat cair berikut ini.)    Jenis Zat cair~Volume pada suhu30 derajad C(ml)~Volume pada suhu80derajad C(ml)\r\n\r\nAir \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0404,2\r\nMinyak goreng \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 414,5\r\n Alkohol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0422,0\r\na. Rumuskan masalah yang sesuai dengan tabel di atas!\r\nb. Berdasarkan masalah dan data tabel tersebut, apa kesimpulannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Masalah yang sesuai dengan tabel adalah <strong>perbedaan volume setelah zat cair dengan volume sama dipanaskan pada perubahan suhu yang sama.</strong></p><p>Kesimpulan berdasarkan masalah dari tabel adalah <strong>setiap zat cair memiliki koefisien muai volume yang berbeda - beda</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>PEMUAIAN ZAT</strong></p><p><strong></strong></p><p>Benda apapun saat dipanaskan pada umumnya akan mengalami pemuaian. Ada tiga jenis pemuaian:</p><p>1. Pemuaian Panjang</p><p>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</p><p>\u0394T = T akhir - T awal</p><p>L = Lo + \u0394L</p><p>L = Lo + Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</p><p>L = Lo (1 + \u03b1 \u00d7 \u0394T)</p><p>Dimana</p><p>L = panjang setelah pemanasan</p><p>Lo = panjang sebelum dipanaskan</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang(\\\u00b0C)</p><p>\u0394L = perubahan panjang</p><p>\u0394T = perubahan suhu</p><p></p><p>2. Pemuaian Luas</p><p>\u0394A = Ao \u00d7 \u03b2 \u00d7 \u0394T</p><p>A = Ao + \u0394A</p><p>A = Ao + Ao \u00d7 \u03b2 \u00d7 \u0394T</p><p>A = Ao (1 + \u03b2 \u00d7 \u0394T)</p><p>Dimana</p><p>A = luas setelah pemanasan</p><p>Ao = luas sebelum dipanaskan</p><p>\u03b2 = koefisien muai luas (\\\u00b0C)</p><p>\u0394A = perubahan luas</p><p>\u03b2 = 2 \u00d7 \u03b1</p><p></p><p>3. Pemuaian Volume </p><p>\u0394V = Vo \u00d7 \u03b3 \u00d7 \u0394T</p><p>V = Vo + \u0394V</p><p>V = Vo + Vo \u00d7 \u03b3 \u00d7 \u0394T</p><p>V = Vo (1 + \u03b3 \u00d7 \u0394T)</p><p>\u03b3 = 3 \u00d7 \u03b1</p><p>Dimana</p><p>V = volume setelah pemanasan</p><p>Vo = volume sebelum dipanaskan</p><p>\u03b3 = koefisien muai volume (\\\u00b0C)</p><p>\u0394V = perubahan volume</p><p><strong>Diket:</strong></p><p>To = 30 \u00b0C</p><p>Ta = 80 \u00b0C</p><p>Air \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 404,2 mL</p><p>Minyak goreng \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 414,5 mL</p><p>Alkohol \u21d2 Vo = 400 mL \u21d2 V = 422,0 mL</p><p><strong>Dit:</strong></p><p>A. Masalah yang sesuai dengan tabel ?</p><p>B. Kesimpulan dari masalah di A?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>A. Perubahan suhunya semua sama.</p><p>\u0394T = Ta - To = 80 \u00b0C - 30 \u00b0C = 50 \u00b0C</p><p>Vo semua sama.</p><p>V berbeda - beda.</p><p><strong>Jadi masalah yang ada adalah perbedaan volume setelah zat cair dengan volume sama dipanaskan pada perubahan suhu yang sama.</strong></p><p></p><p>B. Berdasarkan rumus</p><p>V = Vo (1 + \u03b3 \u00d7 \u0394T) karena \u0394T dan Vo semua semua data sama, tetapi hasil V berbeda - beda, hal ini membuktikan bahwa hanya \u03b3 yang berbeda - beda pada setiap cairan.</p><p><strong>Kesimpulannya, setiap zat cair memiliki koefisien muai volume yang berbeda - beda.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian Panjang https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian Zat Cair https://brainly.co.id/tugas/16747470</p><p>Pemuaian Volume Zat Padat https://brainly.co.id/tugas/23681687</p><p></p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : XI</p><p>Materi : Suhu dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 11.6.5.</p><p></p><p>Kata Kunci : Koefisien Muai Volume, Volume Awal, Volume Akhir, Perubahan Suhu</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-bentuk-energi-yang-terjadi-pada-proses-fotosintesis-dan-869",
            "question": "Perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses fotosintesis dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kinetik berubah menjadi energi potensial. Perubahan energi itu terjadi karena pergerakan sinar mtahari yang ditangkap oleh klorofil.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Energi untuk menjalankan proses ini berasal dari fotosintesis. Berikut ini adalah persamaan reaksi fotosintesis yang menghasilkan glukosa:<br></span><span>6H2O + 6CO2\u00a0+ cahaya \u2192 C6H12O6\u00a0(glukosa) + 6O2<br></span><br>Fotosintesis terjadi dalam dua tahap. Pada tahap pertama,\u00a0reaksi terang<span>\u00a0atau\u00a0</span>reaksi cahaya<span>\u00a0menyerap energi cahaya dan menggunakannya untuk menghasilkan molekul penyimpan energi ATP\u00a0</span><span>dan NADPH\u00a0</span><span>. Pada tahap kedua,\u00a0</span>reaksi gelap<span>\u00a0menggunakan produk ini untuk menyerap dan mengurangi karondioksida.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bermassa-2000-kg-bergerak-dengan-kecepatan-16msjik-746",
            "question": "sebuah mobil bermassa 2000 kg bergerak dengan kecepatan 16m/s.jika mobil tersebut di rem dengan gaya 8000N,jarak yang ditempuh mobil mulai direm sampai berhenti adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=m.a\u21d2a=perlambatan<br>8000=2000*a<br>a=4m/s^2<br><br>t= (v\u2081-v\u2080)/a<br>t=(16-0)/4<br>=4s<br><br>s=v\u2080*t-1/2*a*t^2<br>=16*4-1/2*4*4^2<br>=64-32<br>=32m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bulan-astronot-tdk-bisa-mendengar-percakapan-temannya-hal-ter-281",
            "question": "Di bulan astronot tdk bisa mendengar percakapan temannya. hal terserbut terjadi karena ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak ada zat yang dapat merambatkan bunyi. sehingga suara tidak akan terdengar.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena bunyi tidak\u00a0dapat merambat pada ruang hampa udara sehingga tidak ada zat penghantar bunyi untuk bergetar menghantarkan suara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ketika-dinyalakan-lampu-80-watt-lebih-terang-daripada-la-476",
            "question": "Mengapa ketika dinyalakan, lampu 80 Watt lebih terang daripada lampu 40 Watt ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau 80 watt itu kekuatan terang dan tenaganya lebih kuat tetapi listrik agak boros<br>tapi kalau lampu 40 watt lebih rendah kekuatannya dari 80 watt tetapi listriknya agak hemat dibandingkan lampu 80 watt",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena lampu 80 watt ,wattnya lebih besar daripada lampu 40 watt<br>dan karena lampu 80 watt energinya lebih besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}